\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}

\title{GNU/Linux}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Mixpell}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Partições}
  \begin{itemize}
  \item<2-> /dev/sd[a-z][0-9]
  \item<3-> /dev/hd[a-z][0-9]
  \item<4-> /dev/fd[a-z][0-9]
  \item<5-> /dev/sr[0-9]
  \item<6-> /dev/xd[a-z]
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Montagem}
  \begin{itemize}
  \item<2-> /etc/fstab
  \item<3-> Tipo: ext4, msdos, ...
  \item<4-> Opções: defaults, noauto, ro, user, sync
  \item<5-> Dump: 0 ou 1
  \item<6-> Ordem: 0 ou 1
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Fomatação}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={1-2}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Montagem e desmontagem}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={4-5}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de execução}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Primeiro plano (foreground)
  \item<3-> Segundo plano (background)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Executando em background}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={7-7}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Executando programas em sequência}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={9-10}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Verificando processos}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={12-13}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Controle de execução de processos}
  \begin{itemize}
  \item<2-> C-c
  \item<3-> C-z
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Alternando processos}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={15-16}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Finalizando processos}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={18-20}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Sinais do sistema}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Sinal: HUP, INT, QUIT, KILL, ...
  \item<3-> Valor: [1-27]
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Comandos para manipulação de diretórios}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={22-26}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Comandos para manipulação de arquivos}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={28-32}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Crie 4 diretórios com apenas um comando
  \item<3-> Entre no último diretório criado
  \item<4-> Crie 4 arquivos com apenas um comando
  \item<5-> Adicione o texto "Mixpell" no arquivo 1 e 4 e liste seu
    conteúdo com apenas um comando
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/avatar}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}


